怕觸怒北京 娥特不敢提軍地起樓

西環集中營：怕觸怒北京
娥特不敢提軍地起樓

■林鄭月娥

自由黨榮譽主席田北俊早前出席電台節目，倡議特區政府可向中央提出撥部份駐港解放軍用地發展公營房屋，有立法會議員對季陶說，其實土地供應專責小組曾想探討使用駐軍用地可能性，但聽聞有關想法觸怒北京，港府內有人怕孭鑊即時叫停。有政界中人笑言，若真的如特首林鄭月娥所說她十分急切增加土地供應，而中央又真的肯幫香港，「林鄭就應該代表港人向北京陳情，叫解放軍放兩、三幅地出嚟」。

有立法會議員稱，其實當日土地供應小組討論的原有15個土地供應選項中有閒置軍事用地一項，但他聽聞有關選項出街後引起北京強烈不滿，因香港軍事用地屬解放軍管理，「莫講特區政府冇權管，就算西環都唔敢掂呢啲問題」，由於政府內有人怕拿出來諮詢公眾，必定進一步觸怒北京，所以連小組討論也不容許，發展局以19幅軍事用地均作防務用途、沒有閒置為由，認為小組完全不值得討論，而小組委員亦識趣地一致認同有關決定，事件不了了之，自然不放入小組諮詢公眾選項。

有政界中人指，究竟19幅軍事用地中，是否真的所有地也沒有閒置，其實見仁見智，「好似我成日揸車經過九龍塘，嗰度個解放軍軍營冇乜見人，只係間唔中見到十幾個軍人跑步」，而且駐港解放軍又是封閉式管理，「林鄭係咪可以同中央反映，撥款多少出嚟起居屋同首置盤？」他笑言之前國務院副總理韓正與林鄭見面，除大讚林鄭，又說國家主席習近平非常關心香港，「如果習咁關心香港人，林鄭應該同主席講，放少少駐軍用地幫幫香港人解決居住問題」。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
林鄭承諾增撥殘疾體育資源

下一則
下一則
珀麗灣申取消渡輪班次 逾千居民抗議